# Семинар 5. Суффиксный автомат.

## Теоретические задачи

1. Пусть u, v - подстроки S. Докажите, что выполняется ровно одно из мледующих условий:
* Пересечение правых контекстов u и v пусто
* Один из правых контекстов вложен в другой
<details>
<summary>Решение.</summary>

Контексты вложены тогда и только тогда, когда одна из подстрок является суффиксом другой.

</details>

2. Приведите пример строки, где число состояний в суфавтомате максимально. Чему оно кстати равно?
<details>
<summary>Решение.</summary>

Каждая буква вносит не более двух состояний, откуда число состояний не превосходит $`2|S| - 1`$.
Пример строки: `ab...b`.

</details>

3. Докажите, что терминальные состояния автомата лежат на пути из суффиксных ссылок
от вершины, соответствующей $`S`$.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Эти и только эти состояния соответствуют суффиксам $`S`$.

</details>

4. Докажите, что если считать все состояния автомата терминальными, то он принимает все подстроки $`S`$ и только их.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Только для таких строк контекст непуст (считаем пустое слово входящим в контекст).

</details>

5. Найдите число различных подстрок.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Каждое состояние привносит ровно `len(v) - len(link(v))` подстрок.

</details>

6. Найдите $`k`$-ю подстроку.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Нужно найти $`k`$-й путь в DAG.

</details>

6. Для каждой подстроки найти первое и последнее вхождения, а также число вхождений.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Нетрудно показать, что первое и последнее вхождение это максимальный и минимальный соответственно
путь до терминала. Число вхождений определяется числом таких путей. Для этого надо ДП на DAG.

</details>

7. Для каждого `i < k` найдите такую подстроку наибольшей длины, что она входит хотя бы в `i` строк.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Построим строку $`T = S_1 \#_1 S_2 \#_2 \ldots S_k \#_k`$.

Далее обозначим за маску множество терминалов в подграфе.

</details>

8. Решите предыдущую задачу за $`O(k \min |S_i|)`$ памяти.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Построим автомат по минимальной по длине строки и в каждой вершине построим маски.

Теперь будем прогонять очередную строку по автомату. Каждый переход надо сопроводить проставлением
бита в маске по пути вдоль суффиксных ссылок до первого нулевого бита.

Остается показать, что суммарно прогон строки составит линейное от длины строки на алфавит время.
Оставим это упражнением читателю.

_Замечание._ Отметим, что если строки подаются в онлайне, то придется строить по первой и расширять
маски в онлайне.

</details>

9. Скажем, что строка $`y`$ предваряет строку $`x`$, если непосредственно перед 
любым вхождением $`x`$ в $`S`$ встречается вхождение $`y`$. 
Найдите число пар $`(x, y)`$, таких что $`y`$ предваряет $`x`$.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Заметим, что тогда у $`yx`$ и $`x`$ одинаковые вхождения, то есть надо решить
задачу для каждого состояния автомата.

Для одного состояния автомата число таких $`y`$ равно `len(yx) - len(link(yx))`.

</details>
